彩虹旗飄揚 「不想走回頭」

彩虹旗飄揚 「不想走回頭」

■緬甸性小眾在近年始被接受，全拜民選政府包容。

「就算我們這些性小眾大部份都不會有子女，我們也要為後人着想，為以後所有性小眾抗爭！」緬甸同志李傑（音譯，Jel Li）不諱言上街是因為「我們已不想走回頭路」。

相關新聞：國際專題：縫隙中傳真相 fb直播抗爭 緬游擊記者 守住數碼前線

緬甸全國由最大城市仰光到中部城鎮瑞波，近日掀起了浪接浪的大規模反軍政變示威，在各地飄揚的全國民主聯盟紅色旗海下，。。。。。。。。

緬甸是保守的佛教國家，社會傳統本來對非異性戀者並不友善，加上繼承了英國的殖。。。。。。。

相關新聞：英語文宣 盼國際關注支援

與軍政府難談包容

可是上月初的政變，令緬甸性小眾有唇亡齒寒之憂，他們擔心爭取了十幾年的平權努力會付諸東流，緬甸性小眾團體「多色彩虹」副主任侯妙墩（音譯，Hla Myat Tun）坦言：「我們好不容易才走到這裏。」跟一言堂的軍方談包容，無疑是天方夜譚，因此政變對緬甸性小眾來說，是一場重回地下與上街抗爭之間的抉擇。

瑞波一名同性戀者顯然。。。。。。

路透社

■一向保守的緬甸自開放以來，性小眾得以走上平權路，他們表示不願走回頭路。

香港走得好前

連登係同性戀最大平台